```{role} latexlogo
```
```{role} tttexlogo
```
# Que signifie l'erreur : « Number too big » ?

- **Message** : `Number too big`
- **Origine** : *TeX*.

Un nombre a été assigné ou utilisé dans `\setcounter` ou `\addtocounter` tout en étant supérieur au maximum que {tttexlogo}`TeX` est capable de gérer (en l'occurrence 2147483647, ou 7FFFFFFF en hexadécimal). Cette erreur peut également survenir lorsqu'on modifie un registre de longueur avec `\setlength` ou `\addtolength`.

______________________________________________________________________

*Sources :*

- <https://latex.developpez.com/faq/erreurs?page=N>,
- [LaTeX Companion, 2e édition](https://www.latex-project.org/help/books/#french), Frank Mittelbach, Michel Goossens, Johannes Braams, David Carlisle, Chris Rowley (Pearson, 2006) ; ISBN : 978-2-7440-7182-9. Annexe B, *Détecter et résoudre les problèmes*, reproduite avec l'aimable autorisation de l'éditeur.

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: messages d'erreur de LaTeX,nombre trop grand,plus grand nombre de LaTeX,longueur trop grande
```
